

quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения строчных значений?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'В какие скобки заключен список?',
        'options': ['[ ]', '( )', '{ }', '/ /'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Каким ключевым словом начинается проверка условия?',
        'options': ['of', 'if', 'def', 'in'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Каким ключевым словом начинается запись функции?',
        'options': ['for', 'def', 'if', 'echo'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Набор переменных и функций, которые описывают какой-то объект?',
        'options': ['Список', 'Группа', 'Матрица', 'Класс'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Ключевое слово для создания класса?',
        'options': ['def', 'class', 'create', 'run'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Библиотека, встроенная в Python, предназначенная для асинхронного программирования?',
        'options': ['asyncio', 'pandas', 'aiogram', 'math'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Фреймворк для разработки Telegram ботов на языке программирования Python?',
        'options': ['asyncio', 'pandas', 'aiogram', 'math'],
        'correct_option': 2
    },
    ]